（即係任鳩佢講） 國安教育研討會 講者：叫口號難控煽動

節錄

（即係任鳩佢講）

國安教育研討會 講者：叫口號難控煽動

■講者李浩然指國安法中的煽動、教唆罪並非「咁易違反」。 直播影片截圖

【本報訊】親北京陣營指控支聯會的「五大綱領」具「顏色革命色彩」，涉違「港版國安法」，。。。。。。。。。。。。但有出席研討會的教師認為該說法反映現時法例實際執行情況，與港人期望有落差。

教育局課程發展處昨舉辦「國家安全與我們日常生活」研討會，。。。。。。。。

教師指法例實際執行有落差

研討會上，多名教師憂慮在教學中引述政黨口號或台灣政府的言論，會否觸犯港版國安法的煽動、教唆行為。李回應指法庭對煽動、教唆有一定門檻，包括須有具體意圖及計劃，並非「咁易違反」，「如果我話打倒某個黨或者打倒某個人，我講完都唔構成煽動教唆」，但他承認如發言者具影響力，「一呼百應」，情況或另作別論。

有教師會後指李的言論「無驚喜、無期望」，「老師會期望佢講多啲點教國安法，但佢又無乜點講」。該教師稱雖然李強調法例保障港人言論自由，但「快必」譚得志被捕及支聯會「結束一黨專政」口號亦被指違港版國安法等事件，可見法例實際執行情況與李的說法有落差。

研討會亦出現小插曲，。。。。。。。。

=============

即係任鳩佢講

支持鄭月娥取代習近平呢啲又點計？